\documentclass{report}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=4cm, right=4cm]{geometry}
\usepackage{url}
%\usepackage{charter}
\pagestyle{plain}
\author{Jejeberbi : www.jejeberbi.eu}
\date{2012 - Document en cours de rédaction}
\title{Les outils de l'émulation console}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\chapter*{Préambule}

\section{Introduction}
	Pouvoir rejouer à des jeux anciens, qui ont marquer notre jeunesse, est quelque chose de sublime. Cependant, ne disposant en général plus des consoles de jeux, il devient dûr d'y rejouer. Mais des alternatives existent, ce document a pour but de présenter les divers outils existants afin de (re--)jouer à des jeux d'antan. Attention, ce document ne traite pas de comment faire un émulateurs et des principes qui sont autour.

\section{\'A qui est destinnée ce document ?}
	Ce document est destinné à n'importe qui souhaitant en apprendre plus sur les outils de l'émulation, et qui souhaite jouer à quelques jeux. Un émulateur n'est pas un outil pour jouer massivement à des jeux, et ne sert absolument pas à contourner l'achat des jeux. Il est d'ailleurs impossible d'émuler les consoles récente. Si vous souhaitiez donc émuler le dernier jeux de guerre à la mode pour ne pas payer la console, vous êtes au mauvais endroit.*
	
\section{Principe de l'émulation}
	Juste avant de commencer à faire du concret, il faut quand même poser les bases de ce qu'est l'émulation en informatique. L'émulation, c'est le fait, que grâce à un logiciel, nous puissions émuler du matériel. La définition du terme émuler est <<~chercher à imiter~>>. Il faut voir dans l'émulation une imitation du comportement physique d'un matériel par un logiciel, et ne pas la confondre avec la simulation, laquelle vise à imiter un modèle abstrait. \,\footnote{D'après Wikipedia, l'encyclopédie libre~: http://fr.wikipedia.org/wiki/Emulation}

\section{Les outils présentés}
	Je vais donc présenter plusieurs émulateurs et faire le tour des options qu'ils fournissent. Utiliser un émulateur n'a rien de dûr en soit, mais connaître les options qui l'entoure est très intérressant et peux augmenter le confort de jeux si l'on sait s'en servir. Ce document n'est pas exaustif concernant ces options (~et oui je ne connais pas tout~) mais ce que je vais expliquer ici vous donnera, je pense, d'assez bonnes basses pour que vous puissiez vous débrouiller tout seul. \newline
	
	Les émulateurs présentés ne sont pas des émulateurs de très anciennes consoles, mais plutôt de machines encore assez récente dont on peux encore trouver des jeux dans les commerce. Bon, trève de bavardage, voilà la liste de ce que nous allons voir~:
	\begin{itemize}
\item \'Emulateur Playstation 1~: PSX~;
\item \'Emulateur Playstation 2~: PCSX2~;
\item \'Emulateur Game Boy Advance, Nintendo DS, avec pleins d'autres outils sympatiques~: WinDS PRO.
	\end{itemize}
Cette liste est certe un peu petite, mais les trois points de vue à propos des options abordés dans ce document vous permettra d'avoir quelques connaissances pour chercher, tester, et configurer d'autres émulateurs. \newline

\chapter{L'emulateur PS1, PSX}
\section{Présentation}
\begin{itemize}
	\item Nom~: PSX~;
	\item \'Emule la Playstation 2, la console de Sony, sorti autour des années 2000~;
	\item Fonctionne sous Windows et Linux (~necessite certaines dépendances, dont le sujet ne sera pas traité ici~)~;
	\item Caractéristiques~: prend en charge le déplacement via Joystick\,\footnote{Voir annexe A et l'utilisation de DS3 Tool.} et les cartes mémoires~;
	\item Site officiel~: \url{http://psxemulator.gazaxian.com/}
\end{itemize}
Cet émulateur est l'un des plus facile à prendre en main, et il fonctionne très bien. Il n'y a quasiment aucune différence avec la véritable console, en effet, celle-ci étant assez ancienne, et populaire par le passé, il est aujourd'hui facile de l'émuler. De un par le dur dévelloppement que la popularité de la console a engendré, et de deux, par son ancienneté qui fait que nos machines actuelles ont assez de puissance pour faire tourner les jeux. \,\footnote{Pour la PS2, on aura un peu plus de mal.}
Télécharger le logiciel sur le site officiel et nous allons pouvoir commencer.

\section{Le système de BIOS}
	Pour fonctionner, cet émulateur a besoin du <<~bios~>> de la console, nommé <<~scph1001.bin~>>. Ce bios s'extrait de la console, mais vous pouvez aussi le trouver sur Internet (~plus pratique~). Attention cependant, si vous ne possédez pas la console, aller se procurer ce fichier est illégal. \newline
Maintenant que vous avez le fichier bios (~si vous l'avez trouver~), mettez-le dans le dossier bios. \newline

	Pour lancer l'émulateur, lancer psxfin.exe, et vous voilà devant deux fenêtre, une console\,\footnote{Quelques émulateurs en ont une, pour donner certaines infos}, et une autre fenêtre avec l'écran de jeu. C'est donc celà que nous allons apprendre à connaitre.
	
\section{Les jeux}
	Sans doute la partie la plus importante, on a notre émulateur, manque plus que les jeux à lancer. Sur la vrai console, les jeux sont sur CD, donc pour lancer un jeu depuis un émulateur, nous allons bêtement utiliser un CD. Il faut savoir aussi que nous pouvons aussi utiliser une image CD\,\footnote{C'est au format ISO (~ou .bin, mais c'est particulier~), voir l'annexe sur la création d'ISO.}, si vous ne voulez pas rayer le CD d'origine par exemple, ou si il est endommagé et que vous allez vous en procurer une copie sur Internet.\,\footnote{Je rappelle que se procurer un logiciel que l'on a jamais acquéri équitablement dans le commerce est illégal.} \newline
	Pour voir les options qui vous sont proposés pour démarrer l'émulateur, cliquez sur fichier en haut à gauche, comme vous le voyez, plusieurs options intérressantes sont disponible. On peut donc utiliser un fichier ISO, cette fameuse image disque, on peut utiliser un CD original (~que l'on met dans le lecteur CD de notre PC~). On peut retirer le jeu et redemarrer l'émulateur. \newline
	Pour ma part, j'ai un ISO du célèbre jeux Metal Gear solid, pour le lancer, on fait donc utiliser une image d'un jeu, on séléctionne le fichier ISO, et là, le jeu va se lancer tout seul. Admirez le logo Sony qui vous a peut-être tant marquer pendant votre enfance.
	
\section{Les options}
	Bon ! On a fais connaissance avec notre émulateur, on a lancé notre jeu, mais vous vous demandez sans doute~: <<~Mais c'est quoi les commandes ?!~>>. Vous vous retrouver devant votre jeux, et vous ne savez pas comment on appuie sur carré, sur rond etc.. comme sur la vrai console avec la manette. Pas de panique, je vais profiter de ce réglage de commande pour vous présenter les différentes options possible. Comme je l'avais dit en intro, régler les options n'est pas très utile, on a un grand confort de jeu de base. Les options ne sont pas très nombreuse, et donc ne servent pas trop à grand chose d'être réglé. \newline
	Dans le menu fichier se trouve quelques boutons dont nous n'avons pas beaucoup parler, d'abord, le convertir un .BIN en .CDZ ou inversement, ici il ne nous sera pas utile, ces deux types de fichiers (~BIN et CDZ~), sont des autres formats possible pour les jeux. Si vous avez un problème avec un .BIN, convertissez-le en .CDZ (õu inversement~) grâce à cet outil. \newline
	
	Passons de suite à la partie qui est quand même la plus intérressante~: la configuration de l'émulateur. La fenêtre de configuration est divisé en huit onglets. L'onglet chemin désigne les dossiers que l'émulateur utilisera, il est par défaut configurer sur touts les dossiers présents dans le dossier de l'émulateur. \newline
L'onglet bios désigne les fichiers que l'émulateur utilise pour fonctionner (~le BIOS PS2 n'est pas obligatoire et ne sert pas à grand chose~). \newline
L'onglet carte mémoire désigne le chemin vers les cartes mémoires. Par défaut, ce composant essentiel à la console n'est pas activé. Il faut créer les cartes mémoires. Pour cela cliquer simplement sur les trois petits points, vous serez automatiquement dans le dossier carte mémoire de l'émulateur. Entrez le nom que vous voulez et appuyez sur ok pour créer une carte mémoire. \newline
	L'onglet son permet de ... régler le son. On peut choisir par où passe le son ainsi que régler plusieurs paramètres, comme la latence du son. \newline
	L'onglet divers répertorie, et permet de régler les racourcis claviers. \newline
	L'onglet CDROM permet de régler les options du lecteur. Laisser en auto suffit largement. \newline
	L'onglet manettes est sans doute l'onglet le plus important des options, puisqu'il permet de régler toutes les correspondances du clavier par rapport aux touches de la manette. Régler cela comme ça vous convient, en fonction de vos préférences, ou même du jeu. \newline

	L'onglet graphisme à lui tout seul, mérite beaucoup d'explication (~qui vous sembleront légère par rapport aux options graphique de l'émulateur PS2~). La première option, à cocher, qui s'offre à nous est l'interpolation bilinéaire. En gros cette option permet d'améliorer la qualité de l'image grace à des algorhytmes mathématiques. Vu l'ancienneté de la console, la cocher ne réduira en rien les performances. \newline
Le saut d'image lui, sert à rester "synchro avec la console', option qu'il n'est pas nécessaire d'activer. Le saut d'image sert uniquement si l'image est trop détaillé et que votre ordinateur a du mal à l'afficher. En effet si l'image "freeze" (~qu'elle se bloque~), le saut d'image sert à sauter des images et afficher ce qu'il se passe réellement dans le jeu. \newline
Les deux prochaines options sont guère interressante, l'une active des icones d'état je ne sais où et l'autre met en pause ou pas l'émulateur lorsque la fenêtre est inactive. \newline
NTSC et PAL sont les options relatives aux formats des couleurs. NTSC est plus un format américain et PAL européen (~Cf Wikipedia pour plus d'infos~). Ici on peut régler en fonction de ce format vidéo la résolution à prendre ainsi que le taux de rafraichissement (~images par seconde, en Hz). \newline
L'option écran sert à indiquer sur quel écran projeter le jeu. \newline
L'aspect ratio est un peu la résolution, réglable comme sur nos téléviseurs. \newline
Enfin, la corection des couleurs permet de régler plusieurs options relatives à celles-ci. Comme les gama, la luminosité et le contraste. \newline

\section{Petites astuces}
\begin{itemize}
	\item Restez en fenêtré pour avoir une meilleur qualité d'image ;
	\item Réglez les options graphiques en bidouillant ce qui est judicieux de changer pour une meilleur qualité d'image ;
	\item Utilisez les sauvegardes rapides pour tricher si vous avez du mal. ;) \newline
\end{itemize}


	Voilà qui conclut la première grande partie sur un émulateur en particulier.


	
	
\end{document}