\documentclass[t]{beamer}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[cyr]{aeguill}
\usepackage{setspace}
\usetheme{Goettingen}

\date{2012}
\author{Jérémy B. \\ Luka B.}
\title{HADOPI : créations, soutiens et controverses}

\begin{document}


\frame{\titlepage}


%Table des matières
\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{HADOPI, définitions, explications...}
\subsection{La loi HADOPI}
\begin{frame}
{\Large Définitions de la loi}
\pause

Objectifs de la loi~:
\pause
	\begin{itemize}
	\item Favoriser la création et la diffusion d'oeuvres sur le net~; % LOL 
	\pause
	\item Combattre le téléchargement illégal (mise en place de la riposte graduée)~;
	\pause
	\item Favoriser et promouvoir l'offre légale en ligne. % un peu comme le premier point
	\end{itemize}
	\pause
	
	\bigskip
	
	La loi prévoit aussi une haute autorité qui doit~:
	\begin{itemize}
	\item Surveiller l'utilisation des oeuvres sur le net~;
	\pause
	\item Lutter contre le \og ~piratage~ \fg~;
	\pause
	\item Réguler et contrôler la mise en oeuvre des DRM.
	\end{itemize}
	
\end{frame}

\subsection{La haute autorité}
\begin{frame}
{\Large Le collège de la haute autorité}
Le collège de la haute autorité est désigné par les présidents de différentes instances de justice~:
\begin{itemize}
	\item La cour de cassation~;
	\item Le conseil d'\'Etat.
\end{itemize}
\pause
\bigskip
D'autres par des instances de l'\'Etat~:
\begin{itemize}
	\item Cour des comptes~;
	\item Sénat~;
	\item Assemblée nationale.
\end{itemize}
\pause
\bigskip
Ainsi que par des intérêts privés~:
\begin{itemize}
	\item Conseil supérieur de la propriété littéraire et artistique.
\end{itemize} 
\pause
\bigskip
Les derniers membres sont désignés par le gouvernement.
\end{frame}

\subsection{Que fait la loi ?}
\begin{frame}
{\Large Que fait la loi ?}
La loi comdamne le téléchargement illégal, voici comment~:
\begin{itemize}
\pause
\item La HADOPI surveille, via l'intermediaire d'entreprises privées, les réseaux "P2P"~;
\pause
\item Elle remonte ainsi aux personnes en infraction et les avertit par courrier~;
\pause
\item Au troisième avertissement, la connexion internet du contrevenant est coupée sans aucune audition de l'accusation, ni de la defense.
\pause
\item Le contrevenant qui n'as plus accès au réseau doit continuer de payer son abonnement.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Soutiens}
\begin{frame}
{\Large Soutiens}
La loi HADOPI a été soutenue par~:
\pause
\begin{itemize}
\item La SACEM (Société des Auteurs, Compositeurs et Auteurs de Musique)~;
\pause
\item La SNEP (Syndicat National de l'\'Edition Phonographique) liée au MEDEF~;
\pause
\item La SCPP (Phonographes)~;
\pause
\item Autres artistes peu connus (une trentaine comme Jean-Patrick Capdevielle, Nadine Trintignan...).
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Controverse}
\subsection{L'opposition}
\begin{frame}
{\Large L'opposition}
Les opposants à la loi Hadopi sont~:
\pause
\begin{itemize}
\item Les internautes (création de LQDN)~;
\pause
\item Des institutions ou des personalités politique~;
\pause
\item Différentes instances indépendantes publique (ARCEP, CNIL, Conseil d'Etat etc...)~;
\pause
\item Des artistes (comme David Guetta, Shakira, Gilbert Montagné, Indochine...)
\pause
\item Liste plus exhaustive sur \url{www.laquadrature.net/wiki/Contre hadopi}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Le Non-savoir technique des législateurs}
\begin{frame}
{\Large Un non-savoir technique ?}
La polémique la plus flagrante qu'a ammené l'élaboration de cette loi, c'est le non-savoir technique des legislateurs~:
\pause

\begin{itemize}
\item \og OpenOffice est un superbe pare-feu !\fg \\
Christine Albanel, Pro-Hadopi, ancienne ministre de la culture.
\pause

\item \og La technique, on y reviendra plus tard !\fg  \\
Frederic Miterrand, pro-hadopi, ancien ministre de la culture.
\end{itemize}
\end{frame}


\subsection{Inconsitutionnel ?}
\begin{frame}
{\Large Anticonsitutionnelle ?}
La première version de la loi Hadopi a été jugée anticonstitutionnelle selon de le conseil des sages. Il n'est pas conforme à l'article 11 de la Déclaration des Droits de l'Homme et du Citoyen~:
\pause
\bigskip
\begin{itemize}
	\item \og La libre communication des pensées et des opinions est un des droits les plus précieux de l'Homme~: tout Citoyen peut donc parler, écrire, imprimer librement, sauf à répondre de l'abus de cette liberté, dans les cas déterminés par la Loi. \fg 
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Conclusion}
\begin{frame}
{\Large Conclusion}
\begin{center}
{\LARGE Hadopi est-il nefaste au net ?} % Le moment où personne n'as rien compris et que l'on doit tout ré-expliquer.
\end{center}
\end{frame}

\end{document}