\documentclass[t]{beamer}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[cyr]{aeguill}
\usepackage{setspace}
\usetheme{Hannover}

\date{2012}
\author{Jérémy B.}
\title{Les dangers d'Internet}

\begin{document}

\frame{\titlepage}


%Table des matières
\begin{frame}
\tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}
% Fin table des matières

\section{Qu'est-ce que Internet ?} % On explique ce qu'est le réseau...

\subsection{Niveau matériel} 
\begin{frame}
{\Large Comment ça marche au niveau matériel...} % ... Niveau matos ...
\pause

Il faut savoir que le réseau est~:
\pause

\begin{itemize}
	\item à commutation de paquet, contrairement au téléphone qui est à commutation de circuit ;
	\pause

	\item a-centré, il n'a pas de centre, contrairement au minitel ;
	\pause

	\item bête à manger du foin, ce qui est au milieu passe son temps à raconter sa vie.
\end{itemize}
\pause

Conclusion~: Le "centre" composée de machines débiles se racontent leurs vie pour savoir où est qui et pour ensuite envoyer les données (paquets) qui serviront à l'intelligence, en périphérie du réseau.
\end{frame}





\subsection{Niveau application}
\begin{frame}
{\Large ... et au niveau applicatif}
\pause

Au niveau applicatif, il faut distinguer les:
\begin{itemize}
	\item protocoles ;
	\pause
	
	\item les applications utilisant un protocole.
\end{itemize}
\pause

Il faut aussi savoir que~: chaque application communicant sur le réseau a besoin d'un port où envoyer et recevoir ses paquets. Il y en a plus de 5000 sur un ordinateur.
\end{frame}



\begin{frame}
{\Large Les protocoles}
\pause

Les protocoles sont ce qui permet d'échanger d'une certaine façon des paquets entre ordinateur~:
\pause

\begin{itemize}
	\item IP~: Internet Protocol, c'est un protocol basique d'adressage de machine ;
	\pause

	\item TCP ; UDP~: pour le transport basique de paquet ;
	\pause
	
	\item SMTP ; IMAP~: pour l'envoie et la récéption de mail (port 143, 25) ;
	\pause
	
	\item FTP~: pour l'envoi de fichier (port 21) ;
	\pause
	
	\item DNS~: pour lier un nom de domaine à une IP (port 53) ;
	\pause
	
	\item P2P~: peer to peer, pour l'échange de fichier (port aléatoire, variant selon le client P2P) ;
	\item etc...
	\end{itemize}
	
\end{frame}


\begin{frame}
{\Large Les applications}
Les applications sont les logiciels qui se servent des protocoles et du matériel pour offrir des services.

Comme~:
\pause
\begin{itemize}
	\item Le mail ;
	\item MSN ;
	\item Facebook ;
	\item Jabber ;
	\item Ares, uTorrent, Emule etc...
\end{itemize}
\end{frame}


\subsection{Conclusion}
\begin{frame}
{\Large Conclusion première partie}
\begin{itemize}

	\item La partie matériel a aussi besoin de la partie applicatif (procole).
\pause


	\item Le matériel ne peut communiquer si il n'existe pas un protocole qui le permette (en l'occurence ici, le BGP pour les routeurs).
\pause


	\item Les protocoles se situent à différents "niveaux" les un des autres. Ce qui explique pourquoi certains n'ont pas de ports par défaut.
\pause


	\item Cette caractéristique qui forme Internet s'appelle le {\emph Modèle OSI}.
\end{itemize}
\end{frame}







\section{Les dérives}
\begin{frame}
{\Large Les dérives}
Voici maintenant les sois-disantes dérives de l'Internet et 
\end{frame}






\end{document}