\documentclass[t]{beamer}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[cyr]{aeguill}
\usepackage{setspace}
\usetheme{Goettingen}

\date{Mai 2012}
\author{Jejeberbi : www.jejeberbi.eu} % Si vous réutilisez le document, vous pouvez, et même vous devez modifier ce champ ! ;)
\title{Sécurité informatique, pas qu'une affaire de Geeks}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\section{Avant de commencer}
\begin{frame} % Frame particulière puisque ce sont les compétences pour lesquelles on m'as demandés de faire cette présentation. Ces compétences sont dans le B2I, le brevet informatique passée pendant toute la scolarité au collège.
{\Large Avant de commencer}
\pause
Cette présentation est en vue de valider quatres compétences du B2I, qui sont~:
\pause
\begin{itemize}
	\item «~Je connais les droits et devoirs indiqués dans la charte d'usage des TIC de mon école~»;
	\pause
	\item «~Je respecte les autres et je me protège moi-même dans le cadre de la communication et de la publication éléctronique~»;
	\pause
	\item «~Si je souhaite récupérer un document, je vérifie que j'ai le droit de l'utiliser, et à quelle condition~»~;
	\pause
	\item «~Je trouve des indices avant d'accorder ma confiance aux informations et propositions que la machine me fournit~».
\end{itemize}
\pause
Ainsi que de sensibiliser à la sécurité informatique.
\end{frame}

%Table des matières
\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}
% Fin table des matières

\section{Menaces virales}
\begin{frame}
{\Large Menaces virales}
Les menaces virales sont les plus répandus, et ce sont celles qui peuvent faire beaucoup de dommages. Elles sont autonomes, une fois créées, elles n'ont pas besoin d'actions de leurs créateurs. \newline
\pause
Il en existe plusieurs sortes~:
\begin{itemize} % La particularité de chacun d'entre eux sont détaillés à l'oral.
	\item Les virus~;
	\pause
	\item Les vers~;
	\pause
	\item Les chevaux de Troie~;
	\pause
	\item Les spywares.
\end{itemize}
\pause
Même fonctionnement qu'un virus biologique~: contamination, infection. % Les menaces sont comparés aux maladies humaines, qui sont semblables sur la théorie. Les contaminations et les infections étant un sujet au programme de troisième, cela peut aider le spéctateur à mieux comprendre.
\end{frame}

\subsection{Comment s'en protéger ?}
% Ici est aborder le sujet de la protection, avec pour mot d'ordre garde un anti-virus à jour, reste prudent, et ça devrait aller.
\begin{frame}
{\Large Comment s'en protéger ?}
Dans l'absolu, la solution la plus fiable est de posséder un antivirus, tel que Avast!, Avira, MSE, etc... \newline
\pause
Le plus efficace est de ne pas en attraper, en restant prudent. \newline
Voici quelques gestes pour limiter ces virus~:
\begin{itemize}
	\item Faire attention où l'on télécharge un fichier~;
	\pause
	\item  Utiliser de vrais navigateurs~;
	\pause
	\item Maintenir ses logiciels à jour~;
	\pause
	\item Rester prudent.
\end{itemize}
\pause
La solution extrème consiste à changer pour un système où il n'y a pas de virus (~Distribution Linux, Système Unix~), mais ça peut être contraignant. % Il fallait bien troller un peu...
\end{frame}


\section{Attaques informatiques}

\subsection{Prise de contrôle, et autre hack}
% La slide qui suit sert à sensibiliser aux problèmes des failles informatiques, et donc des MAJ nécéssaires.
\begin{frame}
{\Large Prise de contrôle, et autre hack}
Cette menace consiste à attaquer manuellement une cible pré-définis, en profitant d'une faille de sécurité (~aussi appellé Backdoor~). \newline
\pause
Le protagoniste de cette attaque peut prendre le contrôle d'un PC pour voler des données, en supprimer, voler des mots de passe... \newline
\pause
Pour s'en protéger, il faut~:
\begin{itemize}
	\item Être équipé d'un pare-feu (~installé par défaut dans les versions récentes de Windows~)~; % Cela permet d'éviter les connexions entrantes non voulus.
	\pause
	\item Maintenir ses logiciels à jour~; % Encore et toujours, pour éviter les failles de sécurité.
	\pause
	\item Ne pas donner les droits administrateur à n'importe quel logiciel qui le demande. % Inspirée d'une expérience avec un virus qui n'arrêtait pas de spammer la demande d'autorisation.
\end{itemize}
\pause
En général, ce sont plus les professionels qui sont visés par ce genre d'attaque. % Pour avoir un geek à dos, faut y aller quand même...
\end{frame}

\subsection{Attaque DOS} % Les attaques par déni de service sont abordé parceque l'on parle beaucoup des anonymous en ce moment.
\begin{frame}
{\Large Attaque DOS}
\pause
DOS = Denial of service (~Déni de service~). Cela consiste à saturer une machine (~généralement un serveur~) de sorte à ce qu'il ne puisse plus répondre et "crash". \newline
\pause

C'est la technique qu'utilisent les anonymous afin de protester sur le Net. \newline
\pause

Ils le font grâce à un petit logiciel appellé LOIC (~Low Orbital Ion Canon~). \newline
\end{frame}


\section{Sur le web}

\subsection{Spam}
\begin{frame}
{\Large Le Spam} % Le courier indésirable... Un sujet à aborder quand je vois un peut tout le monde avec 700 mail dans la boite de réception...
Le spam, ce sont les couriers indésirables qui arrivent dans vos boites mails \newline
\pause
En général, ce n'est rien d'autre que de la pub.\newline
\pause
Le spam peut vite devenir gênant (~récéption de 40 à 50 mails par jour~).
\pause

Voici comment l'éviter, ou bien le trier~:
\pause
\begin{itemize}
	\item Utiliser un filtre anti-spam (~les webmails ou les logiciels de messagerie en possèdent généralement un~)~;
	\pause
	\item Ne pas divulger à tout bout de champs son mail sur le net (~des robots fouillent le web à la recherche d'adresse~), il faut utiliser un format non "clair" pour divulger son adresse, comme~: bidule[at]machin-mail[dot]com~;
	\pause
	\item Ne pas s'inscrire sur n'importe quel site (~ceux--ci peuvent collecter des adresses puis les revendre...~).
\end{itemize}
\end{frame} 
% Frame rempli, rien à rajouter dedans.

% Slide sur l'hameçonnage.
\subsection{Phishing}
\begin{frame}
{\Large Le Phishing}
Le phishing est une technique consistant à immiter un site afin de voler votre mot de passe. \newline
\pause
L'exemple le plus parlant est l'imitation d'un site de banque afin de voler des numéros de cartes de crédits. % On parle de banque pour rester dans quelque chose de général, étant donné que la présentation est faite pour un jeune public, on abordera aussi le phishing de site de jeux en ligne
\pause

Pour s'en protéger~:
\begin{itemize}
	\item Il suffit de rester prudent (~toujours vérifier l'URL, cliquer sur quelques liens avoisinant si on a un doute~), etc...~;
	\pause
	\item Vérifier si la page est sécurisée (~via la mention HTTPS dans l'URL~)~; % Via cette explication, la notion de chiffrement de données afin de ne pas être intercepter est aborder.
	\pause
	\item Pour être vraiment sûr, il faut vérifier le certificat d'authentification (~fonction disponible dans les principaux navigateurs~). % On continue les explication sur le certificat SSL et l'authentification des sites, pour savoir à qui ils appartiennent.
\end{itemize}
\end{frame}


\section{Vie privée}

\subsection{Protection de la vie privée}
\begin{frame}
{\Large La vie privée est protégée}
\pause
«~L'informatique doit être au service de chaque citoyen. Son développement doit s'opérer dans le cadre de la coopération internationale. Elle ne doit porter atteinte ni à l'identité humaine, ni aux droits de l'homme, ni à la vie privée, ni aux libertés individuelles ou publiques.~» \pause
Article premier de la loi Informatique et liberté de janvier 1978. \newline
\pause

Notre vie privée, sur Internet est protégée par la loi "Informatique et libertés". \newline
\pause

Cette loi définit les données qui sont à caractères privées et donnent des obligations quant à ses collectes.
\end{frame}

\begin{frame}
{\Large La vie privée est protégée}
Par exemple~:
\begin{itemize}
	\item La collecte de données personnelle doit avoir reçu le consentement de la personne qui est concernée (~article 7~)~;
	\pause
	\item Toutes les données communiquées peuvent être modifiées, voir supprimées par simple demande (~article 34~)~;
	\pause
	\item Enfin, cette loi crée une "Commission Nationale de l'Informatique et des Libertés" (~CNIL~), qui vise à défendre cette loi et à remplir certaines missions (~Chapitre III~).
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Dans les faits}
% C'est ici que l'on troll de Facebook et Google.
\begin{frame}
{\Large Dans les faits}
Dans les faits, la vie privée est très mal respectée sur le net. \newline
\pause
Les grands sites profitent généralement de leurs grands trafic afin de collecter le plus d'infos possible pour les revendre~:
\pause
\begin{itemize}
	\item Facebook et son bouton j'aime permet de voir tous les sites que vous avez visités (~une grande partie de sites utilisent ce bouton~)~;
	\pause
	\item Google stocke toutes les recherches effectuées et les tries par IP.
\end{itemize}
\pause

Pour échapper à ce genre de flicage, il suffit de ne pas donner ses infos à n'importe qui. Mais des solutions plus extrêmes existent, comme utiliser un VPN (~Virtual Private Network~), refuser les cookies (~données stockés par un site sur le PC~), et la désactivation du JavaScript. % Ici, on aborde la notion du VPN, afin de rester anonyme. On ne manquera pas de citer TOR à l'oral.
\end{frame}

\section{Questions}
\begin{frame}
\begin{center}
{\LARGE Questions ?} % Le moment où personne n'as rien compris et que l'on doit tout ré-expliquer.
\end{center}
\end{frame}

\end{document}